= Hacker 153 More Dastardly

== Resumen

*Hacker.org* es un sitio web de retos informáticos y de hacking. Los retos que proponen van desde criptografía, esteanografía y penetración hasta retos de reversing y de análisis de código. Este sitio puede ser asociado con la plataforma weChall con el fin de compartir los puntos ganados por reto resuelto.

== Requisitos

Estar registrado como usuario en http://www.hacker.org[www.Hacker.org]

== Solución

=== Escenario: pasar el nivel

*Dado* un texto con números y x, nos indican que debemos sumar todos los enteros de este texto a medida que avanzamos en él, si nos encontramos una x debemos retroceder dos espacios volver a sumar esos números, borrar la x, y seguir

*Cuando* implementamos el siguiente programa escrito en python:

[source,python] 
----
text = "93752xxx746x27x1754xx90x93xxxxx238x44x75xx08750912738x8461x8759383xx328x4x4935903x6x5550360535004x0xx945958961296x267x8842xxx5x6xx61x4x48482x80xxx83316843x7x4x83x9521731xxx25x51xx457x6x5x9698222x771237745034x5133592x27xx8x87xx35221x36x0x50x23x7x63x998418xx"
#text = "123xx45612xxx"
text2 = "" 
sum = 0

for i,ch in enumerate(text):
    
    if (ch == 'x'):

        text2 += text2[len(text2)-2]
        text2 += text2[len(text2)-2]

    else:
        text2 += ch

for ch in text2:
    sum += int(ch)        

print sum        
----

*Nota* el algoritmo facilita mucho toda la ejecución del problema

*Entonces* podré solucionar este reto

== Link del reto
http://www.hacker.org/challenge/chal.php?id=153[Hacker 153]
